Title: Brickellia arguta B.L. Rob.
Description: In quis justo. Maecenas rhoncus aliquam lacus. Morbi quis tortor id nulla ultrices aliquet.
Image: https://source.unsplash.com/random/?design
Date: 12/5/2021
Keywords: post
Category: Bytecard
Author: Mudo
Tags: portfolio
Published: true
Background: #aa5cbd
Color: #a32585
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Atque ego: Scis me, inquam, istud idem sentire, Piso, sed a te opportune facta mentio est. Haec quo modo conveniant, non sane intellego. Quod si ita se habeat, non possit beatam praestare vitam sapientia. Quodsi vultum tibi, si incessum fingeres, quo gravior viderere, non esses tui similis; Quid enim de amicitia statueris utilitatis causa expetenda vides. Duo Reges: constructio interrete. At enim hic etiam dolore. 

Sed haec nihil sane ad rem; Quid de Platone aut de Democrito loquar? Quis animo aequo videt eum, quem inpure ac flagitiose putet vivere? Hic ambiguo ludimur. 


	Nihilne te delectat umquam -video, quicum loquar-, te igitur, Torquate, ipsum per se nihil delectat?
	Gracchum patrem non beatiorem fuisse quam fillum, cum alter stabilire rem publicam studuerit, alter evertere.
	Praetereo multos, in bis doctum hominem et suavem, Hieronymum, quem iam cur Peripateticum appellem nescio.
	Hoc est dicere: Non reprehenderem asotos, si non essent asoti.




Sunt etiam turpitudines plurimae, quae, nisi honestas natura
plurimum valeat, cur non cadant in sapientem non est facile
defendere.

Idem fecisset Epicurus, si sententiam hanc, quae nunc
Hieronymi est, coniunxisset cum Aristippi vetere sententia.



Quid Zeno? Quae quo sunt excelsiores, eo dant clariora indicia naturae. Ergo omni animali illud, quod appetiti positum est in eo, quod naturae est accommodatum. Tecum optime, deinde etiam cum mediocri amico. Philosophi autem in suis lectulis plerumque moriuntur. Sapiens autem semper beatus est et est aliquando in dolore; Nam aliquando posse recte fieri dicunt nulla expectata nec quaesita voluptate. At iam decimum annum in spelunca iacet. 

Nisi autem rerum natura perspecta erit, nullo modo poterimus sensuum iudicia defendere. Reguli reiciendam; Eaedem res maneant alio modo. Egone non intellego, quid sit don Graece, Latine voluptas? Satis est tibi in te, satis in legibus, satis in mediocribus amicitiis praesidii. Cur deinde Metrodori liberos commendas? 

Igitur neque stultorum quisquam beatus neque sapientium non beatus. Hos contra singulos dici est melius. Inquit, dasne adolescenti veniam? Vide, quaeso, rectumne sit. Ea, quae dialectici nunc tradunt et docent, nonne ab illis instituta sunt aut inventa sunt? Sextilio Rufo, cum is rem ad amicos ita deferret, se esse heredem Q. Quamquam haec quidem praeposita recte et reiecta dicere licebit. Scrupulum, inquam, abeunti; Mene ergo et Triarium dignos existimas, apud quos turpiter loquare? Ergo illi intellegunt quid Epicurus dicat, ego non intellego? 

Quis enim redargueret? Mihi quidem Antiochum, quem audis, satis belle videris attendere. Hoc dixerit potius Ennius: Nimium boni est, cui nihil est mali. Tu autem negas fortem esse quemquam posse, qui dolorem malum putet. Sin kakan malitiam dixisses, ad aliud nos unum certum vitium consuetudo Latina traduceret. Quorum altera prosunt, nocent altera. 


Haec mirabilia videri intellego, sed cum certe superiora
firma ac vera sint, his autem ea consentanea et
consequentia, ne de horum quidem est veritate dubitandum.

Nec enim figura corporis nec ratio excellens ingenii humani
significat ad unam hanc rem natum hominem, ut frueretur
voluptatibus.




	Roges enim Aristonem, bonane ei videantur haec: vacuitas doloris, divitiae, valitudo;
	Non est ista, inquam, Piso, magna dissensio.



Quonam, inquit, modo? Nulla erit controversia. Est enim effectrix multarum et magnarum voluptatum. Equidem etiam Epicurum, in physicis quidem, Democriteum puto. Nihil acciderat ei, quod nollet, nisi quod anulum, quo delectabatur, in mari abiecerat. Praeclare hoc quidem. Nam, ut sint illa vendibiliora, haec uberiora certe sunt. Ostendit pedes et pectus. 


	An nisi populari fama?
	Consequens enim est et post oritur, ut dixi.
	Stoicos roga.
	Quos quidem tibi studiose et diligenter tractandos magnopere censeo.
	Numquam facies.
	Atqui, inquam, Cato, si istud optinueris, traducas me ad te totum licebit.
	Quid ergo?
	Universa enim illorum ratione cum tota vestra confligendum puto.
	A mene tu?
	Parvi enim primo ortu sic iacent, tamquam omnino sine animo sint.




	Nihilo magis.
	An eum locum libenter invisit, ubi Demosthenes et Aeschines inter se decertare soliti sunt?
	Proclivi currit oratio.
	Haec et tu ita posuisti, et verba vestra sunt.
	Scrupulum, inquam, abeunti;
	Quam ob rem tandem, inquit, non satisfacit?
	Itaque fecimus.
	Sed quid minus probandum quam esse aliquem beatum nec satis beatum?
	Cur iustitia laudatur?
	Eaedem enim utilitates poterunt eas labefactare atque pervertere.




	Idemne, quod iucunde?
	Quid, de quo nulla dissensio est?
	Ita credo.
	Is ita vivebat, ut nulla tam exquisita posset inveniri voluptas, qua non abundaret.
	Haec et tu ita posuisti, et verba vestra sunt.
	Itaque homo in primis ingenuus et gravis, dignus illa familiaritate Scipionis et Laelii, Panaetius, cum ad Q.
	Mihi quidem Homerus huius modi quiddam vidisse videatur in iis, quae de Sirenum cantibus finxerit.



De ingenio eius in his disputationibus, non de moribus quaeritur. Heri, inquam, ludis commissis ex urbe profectus veni ad vesperum. Age sane, inquam. Illa videamus, quae a te de amicitia dicta sunt. At iam decimum annum in spelunca iacet. Hanc ergo intuens debet institutum illud quasi signum absolvere. Varietates autem iniurasque fortunae facile veteres philosophorum praeceptis instituta vita superabat. Nondum autem explanatum satis, erat, quid maxime natura vellet. Illa sunt similia: hebes acies est cuipiam oculorum, corpore alius senescit; Sic enim maiores nostri labores non fugiendos tristissimo tamen verbo aerumnas etiam in deo nominaverunt. 

Etsi ea quidem, quae adhuc dixisti, quamvis ad aetatem recte isto modo dicerentur. Confecta res esset. Non igitur de improbo, sed de callido improbo quaerimus, qualis Q. Murenam te accusante defenderem. Quare ad ea primum, si videtur; Quae enim adhuc protulisti, popularia sunt, ego autem a te elegantiora desidero. 


	Haec non erant eius, qui innumerabilis mundos infinitasque regiones, quarum nulla esset ora, nulla extremitas, mente peragravisset.




	Qui enim voluptatem ipsam contemnunt, iis licet dicere se acupenserem maenae non anteponere.
	Aliter enim explicari, quod quaeritur, non potest.
	Hoc unum Aristo tenuit: praeter vitia atque virtutes negavit rem esse ullam aut fugiendam aut expetendam.
	Ita graviter et severe voluptatem secrevit a bono.



Quod praeceptum quia maius erat, quam ut ab homine videretur, idcirco assignatum est deo. Morbo gravissimo affectus, exul, orbus, egens, torqueatur eculeo: quem hunc appellas, Zeno? Respondent extrema primis, media utrisque, omnia omnibus. Falli igitur possumus. Summus dolor plures dies manere non potest? Legimus tamen Diogenem, Antipatrum, Mnesarchum, Panaetium, multos alios in primisque familiarem nostrum Posidonium. 


	Quoniam enim natura suis omnibus expleri partibus vult, hunc statum corporis per se ipsum expetit, qui est maxime e natura, quae tota perturbatur, si aut aegrum corpus est aut dolet aut, caret viribus.




